\chapter{Πειράματα και Αποτελέσματα}

\label{experiments_and_results}

\section{Ανίχνευση και Παρακολούθηση Ανθρώπινης Παρουσίας με Χρήση Μίας RGB Κάμερας}


\subsection{Εισαγωγή}

\par
Πριν από την υλοποίηση του συστήματος πολλαπλών καμερών, το οποίο θα καταστήσει δυνατό τον εντοπισμό και την παρακολούθηση της ανθρώπινης παρουσίας σε κλειστούς χώρους, κρίθηκε σκόπιμη η εφαρμογή αλγορίθμων για ανίχνευση και παρακολούθηση ανθρώπινης παρουσίας (human detection \& tracking), οι οποίοι είναι ήδη υλοποιημένοι και βελτιστοποιημένοι και περιλαμβάνονται στο λογισμικό OpenCV, σε ένα Dataset με την χρήση μίας κάμερας. Τα αποτελέσματα των αλγορίθμων ανίχνευσης και παρακολούθησης συνδυάζονται και χρησιμοποιούνται ως είσοδοι σε Φίλτρα Σωματιδίων (Particle Filters) τα οποία υλοποιούνται με στόχο την βελτίωση της λειτουργίας του συστήματος. \\

\noindent
Το κεφάλαιο αυτό δομείται ως εξής: 

\par 
Αρχικά, παρουσιάζονται τα αποτελέσματα ανίχνευσης και παρακολούθησης από τους αντίστοιχους αλγόριθμους που χρησιμοποιήθηκαν από το λογισμικό OpenCV χωρίς την χρήση Φίλτρων Σωματιδίων. Θέλαμε να ελέγξουμε τους αλγορίθμους αυτούς χωρίς κάποια βελτιστοποίηση ή κάποιας άλλης μορφής επίδραση ώστε να ξέρουμε πόσο καλά ανταποκρίνονται στο συγκεκριμένο σετ δεδομένων που διαθέτουμε. Στην συνέχεια, παρουσιάζονται τα αποτελέσματα των αλγορίθμων αυτών συγκριτικά με τα αποτελέσματα του Φίλτρου Σωματιδίων που υλοποιήσαμε. Τέλος, έχοντας αναφέρει όλα τα παραπάνω, παρουσιάζονται τα αποτελέσματα παρακολούθησης από το σύστημα πολλαπλών καμερών που αναπτύξαμε χρησιμοποιώντας ένα άλλο, πιο κατάλληλο σύνολο δεδομένων (περιγράφεται παρακάτω). \\



\subsection{Σετ Δεδομένων CAVIAR}

\par 
To σύνολο δεδομένων (Dataset) που αποφασίσαμε να χρησιμοποιήσουμε για ανίχνευση και παρακολούθηση της ανθρώπινης παρουσίας στην παρούσα διπλωματική εργασία είναι το CAVIAR\footnote{http://groups.inf.ed.ac.uk/vision/CAVIAR/CAVIARDATA1/}. Αποτελείται από πενήντα δύο βίντεο, τα οποία δημιουργήθηκαν σε ένα εμπορικό κέντρο στην Πορτογαλία το 2004 με ανάλυση 384x288 pixels. Τα βίντεο αυτά λήφθησαν από δύο διαφορετικές οπτικές γωνίες, επομένως, συνολικά υπάρχουν είκοσι έξι ζευγάρια βίντεο. Το ένα βίντεο λήφθησε παράλληλα ως προς τον διάδρομο του εμπορικού κέντρου ενώ το άλλο κάθετα ως προς αυτό όπως φαίνεται και στο Σχ.5.1. Eίναι πολύ σημαντικό να αναφέρουμε ότι σε κάθε βίντεο οι άνθρωποι πλησιάζουν - απομακρύνονται με διαφορετικό τρόπο. Για παράδειγμα, σε ένα βίντεο ένα ζευγάρι περπατάει στον διάδρομο χωρίς να υπάρχει κάποιος άλλος άνθρωπος, σε ένα άλλο βίντεο μαζεύονται αρκετοί άνθρωποι μαζί, σε ένα άλλο άτομα βγαίνουν από τα διάφορα καταστήματα και αναμειγνύονται με τους ανθρώπους που απλώς περπατάνε στον διάδρομο κλπ. 

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{./images/thesis_imgs/caviar.png}
	\caption{Στιγμιότυπο από το CAVIAR Dataset.} 
	\label{fig:caviar}
\end{figure}


\subsection{Ανιχνευτές Ανθρώπων (Human Detectors)}

\par 
Οι αλγόριθμοι που εξετάστηκαν για την ανίχνευση ανθρώπων είναι: ο Haar Cascade \cite{10} για ανίχνευση πλήρους σώματος ανθρώπου (full body detection), ο HOG \cite{12}, ο Single Shot Detector (SSD)\cite{1} και ο YOLOv3\cite{2}. Οι παραπάνω ανιχνευτές εφαρμόστηκαν στο CAVIAR Dataset. Αξίζει να σημειωθούν τα εξης:

\begin{enumerate}
	\item Σε κάθε video λαμβάνει χώρα και ένα διαφορετικό σενάριο (άνθρωποι προσπερνούν ο ένας τον άλλο, διαγράφουν ευθείες πορείες, πλησιάζουν-απομακρύνονται από την κάμερα κλπ.)
	
	\item Υπάρχουν δύο διαφορετικές θέσεις λήψης.  
	
	\item Τα ορθογώνια (bounding boxes) που περιβάλλουν τους ανθρώπους θεωρήθηκαν επιτυχείς ανιχνεύσεις εάν το ποσοστό σφάλματος είναι μικρότερο του 10\% σε σχέση με τα ορθογώνια που δίνονται στο Dataset. 
	
	\item Για λόγους πληρότητας και κυρίως πειραματισμού, κρίθηκε σκόπιμο να αυξηθεί το ανεκτό ποσοστό σφάλματος σε 15\% και να δοκιμαστεί εκ νέου ο αλγόριθμος HOG. Όπως φαίνεται και στους πίνακες 5.3 και 5.5 τα αποτελέσματα βελτιώθηκαν, όχι όμως τόσο ώστε να τον θεωρήσουμε αξιόπιστη λύση για το συνολικό πρόβλημα που προσπαθούμε να λύσουμε.
\end{enumerate}

\par 
Η μια λήψη γίνεται σε έναν διάδρομο του εμπορικού κέντρου όπου οι άνθρωποι κινούνται είτε προς την κάμερα είτε απομακρύνονται απο αυτήν και η άλλη λήψη γίνεται έξω από ένα κατάστημα ρούχων όπου οι άνθρωποι κινούνται κάθετα ως προς την κάμερα. Από τα αποτελέσματα που προέκυψαν, όπως φαίνεται και παρακάτω, είναι προφανές ότι οι αλγόριθμοι Ηaar Cascade και HOG  δεν μπόρεσαν να ανιχνεύσουν τους ανθρώπους στην δεύτρη περίπτωση. Ωστόσο, ούτε στην πρώτη περίπτωση τα αποτελέσματα είναι επιθυμητά, καθώς τα ποσοστά επιτυχούς ανίχνευσης είναι αρκετά χαμηλά. Ο SSD Detector είναι ο καλύτερος από τους τρεις, ωστόσο, είναι αρκετά αργός με αποτέλεσμα να απαιτεί ισχυρό υπολογιστικό σύστημα για να μπορεί να χρησιμοποιηθεί. Τέλος, ο YOLOv3, είναι με διαφορά ο καλύτερος ανιχνευτής που χρησιμοποιήσαμε. Ωστόσο, είναι τόσο αργός που αποφασίσαμε να κάνουμε απλώς μια αναφορά στον τρόπο λειτουργίας του και να μην επεκταθούμε σε πειράματα καθώς οι υπολογιστικές του απαιτήσεις τον καθιστούν απαγορευτικό. \\



\subsubsection{Εύρεση Βέλτιστων Παραμέτρων για Ηaar Cascade και HOG}
\par 
Το ΟpenCV δίνει την δυνατότητα παραμετροποίησης αλγορίθμων Haar Cascade και HOG, ούτως ώστε να βρεθούν οι καλύτερες παράμετροι για τις εκάστοτε συνθήκες. Παρακάτω παρατίθενται οι πίνακες και τα διαγράμματα με τα αποτελέσματα που προέκυψαν. Αρχικά φαίνονται οι πίνακες με τις μετρικές που λήφθησαν για τους δύο αλγορίθμους για κάθε βίντεο του Dataset και για διαφορετικές παραμέτρους και στη συνέχεια τα διαγράμματα στα οποία απεικονίζονται για κάθε video οι αποστάσεις των κέντρων των ορθογωνίων (bounding boxes) που περιλαμβάνουν τον κάθε άνθρωπο, εάν η ανίχνευση έγινε επιτυχώς. Οι αποστάσεις μετρώνται σε pixels. \\



\subsubsection{Αποτελέσματα}

%% Εισαγωγή εικόνας 
%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=0.9\textheight]{./images/chapter__/vanilla_haar_0.png}
%	\caption{Mετρικές για τον Haar με scale=1.1.} 
%	\label{fig:vanilla_haar_1_1}
%\end{figure}
Παρακάτω παρουσιάζονται τα αποτελέσματα από τα πειράματα που διεξήχθησαν για τους αλγορίθμους Haar Cascade για ανίχνευση πλήρους σώματος ανθρώπου (full body detection) και του HOG για το σύνολο του σετ δεδομένων. Περισσότερες λεπτομέρειες για τα αποτελέσματα που λάβαμε θα δοθούν στην ενότητα συμπεράσματα παρακάτω. Να τονίσουμε ότι διεξήχθησαν πειράματα για πολλούς συνδυασμούς παραμέτρων αλλά μόνο αυτοί που παρουσιάζονται εμφάνισαν τα καλύτερα αποτελέσματα. Στους πίνακες 5.1 - 5.5 παρουσιάζονται οι μετρικές που λήφθησαν για το σετ δεδομένων ξεχωριστά για την περίπτωση που η κάμερα βρίσκεται σε θέση κάθετα στον χώρο (front) και για την περίπτωση που βρίσκεται παράλληλα στον διάδρομο (corridor). Τα σχήματα 5.2 - 5.4 απεικονίζουν το πλήθος των επιτυχών ανιχνεύσεων ώστε να μπορέσει να γίνει πιο κατανοητή στον αναγνώστη η ανάγκη για χρήση άλλων μεθόδων ανίχνευσης και παρακολούθησης. 

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{} & \textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Recall}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{F1-Score}} \\ \hline
		\textbf{Corridor} & 0.219 & 0.369 & 0.374 & 0.354 \\ \hline
		\textbf{Front} & 0.135 & 0.612 & 0.155 & 0.224 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές για τον Haar με scale=1.1}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{} & \textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Recall}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{F1-Score}} \\ \hline
		\textbf{Corridor} & 0.109 & 0.214 & 0.174 & 0.184 \\ \hline
		\textbf{Front} & 0.004 & 0.004 & 0.027 & 0.007 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με {[}winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1{]}.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{} & \textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Recall}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{F1-Score}} \\ \hline
		\textbf{Corridor} & 0.203 & 0.452 & 0.264 & 0.322 \\ \hline
		\textbf{Front} & 0.009 & 0.039 & 0.034 & 0.016 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με {[}winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1{]} και err=15\%.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{} & \textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Recall}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{F1-Score}} \\ \hline
		\textbf{Corridor} & 0.110 & 0.204 & 0.185 & 0.186 \\ \hline
		\textbf{Front} & 0.003 & 0.003 & 0.025 & 0.005 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με {[}winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1{]}}
	\label{tab:my-table}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{1}{|l|}{} & \textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Recall}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{F1-Score}} \\ \hline
		\textbf{Corridor} & 0.211 & 0.443 & 0.283 & 0.333 \\ \hline
		\textbf{Front} & 0.009 & 0.039 & 0.034 & 0.016 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές για τον HOG με {[}winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1{]} και err=15\%.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


%% Εισαγωγή εικόνας 
%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=0.9\textheight]{./images/chapter__/vanilla_hog_0.png}
%	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1]} 
%	\label{fig:vanilla_hog_0}
%\end{figure}
%


%% Εισαγωγή εικόνας 
%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=0.9\textheight]{./images/chapter__/acc_015/vanilla_hog_0_015.png}
%	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1] και err=15\%.} 
%	\label{fig:vanilla_hog_0_015}
%\end{figure}
%
%
%
%
%% Εισαγωγή εικόνας 
%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=0.9\textheight]{./images/chapter__/vanilla_hog_5.png}
%	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1].} 
%	\label{fig:vanilla_hog_5}
%\end{figure}
%
%% Εισαγωγή εικόνας 
%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=1\textwidth,  				   height=0.9\textheight]{./images/chapter__/acc_015/vanilla_hog_5_015.png}
%	\caption{Mετρικές για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1] και err=15\%.} 
%	\label{fig:vanilla_hog_5_015}
%\end{figure}




% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/chapter__/dists_xc_yc_haar_0.jpg}
	\caption{Aποστάσεις κέντρων για τον Haar με scale=1.1.} 
	\label{fig:dists_xc_yc_haar_1_1}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/chapter__/dists_xc_yc_hog_0.jpg}
	\caption{Aποστάσεις κέντρων για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1].} 
	\label{fig:dists_xc_yc_hog_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/chapter__/dists_xc_yc_hog_5.jpg}
	\caption{Aποστάσεις κέντρων για τον HOG με [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1].} 
	\label{fig:dists_xc_yc_hog_5}
\end{figure}



\subsubsection{Συμπεράσματα}

\par
Μελετώντας προσεκτικά τους παραπάνω πίνακες και τα διαγράμματα καταλήγουμε στο συμπέρασμα ότι ο αλγόριθμος Haar (full body detection) δίνει πολύ καλύτερα αποτελέσματα από τον HOG. Βέβαια και τα ποσοστά επιτυχούς ανίχνευσης του Haar είναι πολύ χαμηλά. Στα videos που υπάρχει μεγαλύτερος αριθμός επιτυχημένων ανιχνεύσεων και για τους δύο αλγορίθμους οι άνθρωποι κινούνται σε μια συγκεκριμένη απόσταση από την κάμερα για ένα μεγάλο χρονικό διάστημα. Έτσι, μπορούμε να εξάγουμε το συμπέρασμα ότι και οι δύο αλγόριθμοι επηρεάζονται από την απόσταση των αντικειμένων από την κάμερα (scale). Η βέλτιστη λειτουργία για τον αλγόριθμο Haar επιτυγχάνεται για scale=1.1 και για τον HOG για [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1]. Ωστόσο, όπως αναφέρθηκε στην αρχή, όταν ο HOG εκτελείται για ανεκτό ποσοστό σφάλματος 15\% αντί για 10\%, τα ποσοστά επιτυχίας αυξάνονται περίπου κατά 100\%, αν και πάλι είναι χαμηλά. Επιλέξαμε να παρουσιάσουμε στην εργασία μόνο τις καλύτερες εκτελέσεις των αλγορίθμων, του Haar με scale=1.1 και του HOG για τις παραμέτρους: [winStride=(8,8), padding=(8,8), scale=1.1] και [winStride=(8,8), padding=(16,16), scale=1.1]. Τέλος, στην περίπτωση που η κάμερα είναι τοποθετημένη κάθετα ως προς τον χώρο (front) κανένας ανιχνευτής δεν μπόρεσε να εντοπίσει την ανθρώπινη παρουσία. Υπάρχουν ελάχιστες ή και καμία σε πολλά βίντεο επιτυχημένες ανιχνεύσεις. Τα αποτελέσματα απεικονίζονται στους παραπάνω πίνακες και διαγράμματα.






\subsection{Χρήση Φίλτρων Σωματιδίων για Παρακολούθηση Ανθρώπων}

\par 
Έχοντας κάνει όλη την απαραίτητη ανάλυση των τεχνολογιών που χρησιμοποιήθηκαν μέχρι στιγμής, θα παρουσιαστούν σε μορφή πινάκων και διαγραμμάτων τα αποτελέσματα της ανάλυσής μας σχετικά με την χρήση Φίλτρων Σωματιδίων για παρακολούθηση ανθρώπων σε κλειστό χώρο. Επειδή το σύστημα συνολικά αποτελείται από αρκετά τμήματα (χρήση του detector, του tracker, των φίλτρων σωματιδίων για κάθε άνθρωπο ξεχωριστά, προβολή των αποτελεσμάτων σε μορφή βίντεο, αξιολόγηση των διαφόρων τμημάτων και εξαγωγή αποτελεσμάτων σε csv αρχεία) θα χρειαζόταν πολύ μεγάλο χρονικό διάστημα για να ολοκληρωθεί η ανάλυση των πενήντα δύο βίντεο του Dataset. Για τον λόγο αυτό αποφασίσαμε να χρησιμοποιήσουμε μόνο το 1/4, δηλαδή τα δεκατρία πρώτα βίντεο και να βγάλουμε έτσι τα συμπεράσματά μας. Ούτως ή άλλως, το τρισδιάστατο φίλτρο σωματιδίων και ο τρισδιάστατος εντοπισμός των ανθρώπων, στον χώρο, είναι το κύριο αντικείμενο της παρούσας διπλωματικής εργασίας. \\




\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{Μέσο Τετραγωνικό Σφάλμα}}                    \\ \hline
		Video & Haar  & SSD   & Haar - CSRT & Haar - TLD & SSD - CSRT & SSD - TLD \\ \hline
		0     & 0.346 & 0.343 & 0.356       & 0.859      & 0.405      & 1.135     \\ \hline
		1     & 2.494 & 1.961 & 6.526       & 5.81       & 2.335      & 2.673     \\ \hline
		2     & 1.839 & 0.416 & 1.428       & 4.696      & 0.857      & 1.387     \\ \hline
		3     & 1.487 & 1.312 & 1.117       & 1.983      & 1.998      & 2.734     \\ \hline
		4     & 0.818 & 0.606 & 1.197       & 1.431      & 0.737      & 0.878     \\ \hline
		5     & 2.841 & 2.356 & 1.009       & 2.57       & 2.735      & 2.252     \\ \hline
		6     & 0.24  & 0.462 & 0.23        & 0.8        & 0.527      & 1.133     \\ \hline
		7     & 3.764 & 2.824 & 4.672       & 5.424      & 6.155      & 10.283    \\ \hline
		8     & 1.399 & 0.636 & 1.842       & 4.018      & 0.86       & 1.483     \\ \hline
		9     & 1.043 & 1.893 & 1.86        & 2.965      & 1.455      & 2.865     \\ \hline
		10    & 0.441 & 0.55  & 0.504       & 1.122      & 0.485      & 1.091     \\ \hline
		11    & 1.848 & 1.782 & 1.988       & 2.91       & 2.102      & 3.319     \\ \hline
		12    & 1.001 & 0.356 & 0.885       & 1.718      & 0.704      & 1.088     \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mέσο Τετραγωνικό Σφάλμα των Αποστάσεων των κέντρων των bounding boxes των detectors - trackers από τα κέντρα που δίνονται ως Ground Truth}
%	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Μέσο Τετραγωνικό Σφάλμα}}                    \\ \hline
		Video & PF Haar - CSRT & PF Haar -TLD   & PF SSD - CSRT  & PF SSD - TLD   \\ \hline
		0     & \textbf{0.703} & 0.804          & 0.755          & 0.914          \\ \hline
		1     & 4.698          & 5.246          & 3.301          & \textbf{2.721} \\ \hline
		2     & 1.755          & 2.159          & 1.253          & \textbf{1.072} \\ \hline
		3     & 2.432          & 2.547          & 1.959          & \textbf{1.935} \\ \hline
		4     & 1.234          & 1.284          & \textbf{0.901} & 0.905          \\ \hline
		5     & \textbf{3.82}  & 4.091          & 4.14           & 4.537          \\ \hline
		6     & \textbf{0.462} & 0.543          & 0.791          & 0.879          \\ \hline
		7     & 5.772          & 9.375          & \textbf{4.038} & 4.731          \\ \hline
		8     & 1.508          & 1.601          & \textbf{1.272} & 1.513          \\ \hline
		9     & \textbf{1.882} & 2.653          & 2.393          & 3.124          \\ \hline
		10    & 0.744          & \textbf{0.679} & 0.885          & 0.913          \\ \hline
		11    & 3.401          & 3.277          & 2.322          & \textbf{2.227} \\ \hline
		12    & 0.836          & 0.836          & \textbf{0.468} & 0.521          \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mέσο Τετραγωνικό Σφάλμα των Αποστάσεων των κέντρων των Φίλτρων Σωματιδίων από τα κέντρα που δίνονται ως Ground Truth}
%	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{Tυπική Απόκλιση}}                                                                                           \\ \hline
		Video & Haar           & SSD            & Haar - CSRT    & Haar - TLD & \multicolumn{1}{l|}{SSD - CSRT} & \multicolumn{1}{l|}{SSD - TLD} \\ \hline
		0     & 3.58           & \textbf{3.052} & 3.587          & 6.368      & 4.06                            & 7.526                          \\ \hline
		1     & \textbf{5.086} & 5.905          & 6.472          & 8.695      & 8.2                             & 6.325                          \\ \hline
		2     & 10.483         & \textbf{3.56}  & 7.025          & 18.188     & 5.549                           & 7.96                           \\ \hline
		3     & 5.566          & 5.808          & \textbf{4.285} & 5.907      & 5.156                           & 8.907                          \\ \hline
		4     & 4.944          & \textbf{4.071} & 8.218          & 8.162      & 5.334                           & 4.829                          \\ \hline
		5     & 8.629          & 5.266          & \textbf{2.732} & 8.896      & 7.607                           & 7.29                           \\ \hline
		6     & 2.023          & 4.178          & \textbf{1.647} & 6.193      & 4.314                           & 7.131                          \\ \hline
		7     & 7.647          & 4.779          & 8.129          & 7.399      & 2.126                           & \textbf{0.224}                 \\ \hline
		8     & 6.417          & \textbf{4.558} & 5.625          & 9.472      & 5.271                           & 6.63                           \\ \hline
		9     & \textbf{4.378} & 5.069          & 6.432          & 6.596      & 4.71                            & 7.99                           \\ \hline
		10    & 4.793          & 5.639          & 5.766          & 9.481      & \textbf{4.437}                  & 6.569                          \\ \hline
		11    & 7.319          & 7.698          & 7.203          & 7.996      & \textbf{5.877}                  & 6.853                          \\ \hline
		12    & 13.134         & \textbf{6.433} & 9.691          & 16.656     & 10.187                          & 12.775                         \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Τυπική Απόκλιση των Αποστάσεων των κέντρων των bounding boxes των detectors - trackers από τα κέντρα που δίνονται ως Ground Truth}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Tυπική Απόκλιση}}                            \\ \hline
		Video & PF Haar - CSRT & PF Haar -TLD   & PF SSD - CSRT  & PF SSD - TLD   \\ \hline
		0     & 7.463          & 7.907          & \textbf{6.62}  & 8.189          \\ \hline
		1     & 9.268          & \textbf{8.177} & 10.157         & 10.507         \\ \hline
		2     & 7.638          & 9.135          & 7.731          & \textbf{7.147} \\ \hline
		3     & 10.167         & 10.017         & 8.283          & \textbf{8.237} \\ \hline
		4     & 7.526          & 8.601          & 7.215          & \textbf{7.185} \\ \hline
		5     & 10.344         & 10.465         & 8.941          & \textbf{8.241} \\ \hline
		6     & \textbf{4.895} & 5.597          & 7.811          & 8.562          \\ \hline
		7     & 11.694         & \textbf{3.791} & 6.781          & 10.482         \\ \hline
		8     & \textbf{6.562} & 7.639          & 7.955          & 8.105          \\ \hline
		9     & 7.926          & 9.801          & \textbf{6.698} & 10.11          \\ \hline
		10    & 7.251          & \textbf{6.434} & 7.374          & 7.116          \\ \hline
		11    & 11.42          & 11.507         & 9.807          & \textbf{9.259} \\ \hline
		12    & 8.61           & 8.781          & \textbf{5.997} & 7.061          \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Τυπική Απόκλιση των Αποστάσεων των κέντρων των Φίλτρων Σωματιδίων από τα κέντρα που δίνονται ως Ground Truth}
	\label{tab:my-table}
\end{table}




\par 
Στους παραπάνω πίνακες παρουσιάζονται τα αποτελέσματα που λήφθησαν από την σύγκριση των διαφόρων αλγορίθμων με τα στοιχεία που έδωσε το Dataset. Οι τέσσερις πρώτοι πίνακες 2.1 - 2.4 παρουσιάζουν το μέσο τετραγωνικό σφάλμα και την τυπική απόκλιση για κάθε αλγόριθμο που χρησιμοποιήσαμε, για κάθε ένα από τα δεκατρία βίντεο του Dataset. Είναι πολύ σημαντικό να αναφέρουμε πώς πέρα από τους detectors και τους trackers, στους πίνακες απεικονίζονται το μέσο τετραγωνικό σφάλμα και η τυπική απόκλιση για τέσσερις διαφορετικές παραλλαγές του φίλτρου σωματιδίων που χρησιμοποιούμε (Αριθμός Σωματιδίων = 100, Μέθοδος Επαναδειγματοληψίας = residual), μία για κάθε διαφορετικό ζευγάρι detector \& tracker. \\

\par 
Έπειτα από παρατήρηση των δεδομένων, καταλήγουμε στο συμπέρασμα ότι τα Φίλτρα Σωματιδίων που υλοποιήθηκαν δεν παρουσιάζουν μεγάλα σφάλματα ή αποκλίσεις. Μπορεί να μην έχουμε ελάχιστες τιμές στα σφάλματα αλλά δεν είναι αυτό πρόβλημα. Μας ενδιαφέρει κυρίως να έχουμε μικρά σφάλματα και τυπικές αποκλίσεις και όπως φαίνεται, είναι κάτι που το καταφέρνουμε. Επειδή οι τιμές που φαίνονται στους πίνακες είναι pixels, οι διαφορές είναι τόσο μικρές σε σύγκριση με τους υπόλοιπους αλγορίθμους και εφόσον δεν μας ενδιαφέρει η απόλυτη ακρίβεια, συμπεραίνουμε ότι πετύχαμε τον στόχο μας.\\

\par 
Παρακάτω παρουσιάζονται οι μετρικές που αφορούν την επίδοση του κάθε ανιχνευτή ξεχωριστά, του κάθε αλγορίθμου παρακολούθησης που χρησιμοποιήσαμε (ανάλογα βέβαια με τον ανιχνευτή) και των Φίλτρων Σωματιδίων για κάθε ζευγάρι αλγορίθμων detector - tracker.


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.6               & 0.963              & 0.614           & 0.75                & 3.518               & 210         & 8                                & 132                              \\ \hline
		0.145             & 0.69               & 0.155           & 0.253               & 9.926               & 20          & 9                                & 109                              \\ \hline
		0.414             & 0.913              & 0.431           & 0.585               & 13.196              & 84          & 8                                & 111                              \\ \hline
		0.138             & 0.763              & 0.144           & 0.243               & 8.281               & 45          & 14                               & 267                              \\ \hline
		0.215             & 0.975              & 0.216           & 0.354               & 5.273               & 78          & 2                                & 283                              \\ \hline
		0.191             & 0.846              & 0.198           & 0.321               & 10.155              & 22          & 4                                & 89                               \\ \hline
		0.23              & 0.992              & 0.23            & 0.374               & 3.13                & 242         & 2                                & 808                              \\ \hline
		0.16              & 0.545              & 0.185           & 0.276               & 10.561              & 12          & 10                               & 53                               \\ \hline
		0.508             & 0.772              & 0.598           & 0.674               & 8.843               & 61          & 18                               & 41                               \\ \hline
		0.391             & 0.957              & 0.398           & 0.563               & 5.458               & 45          & 2                                & 68                               \\ \hline
		0.372             & 0.99               & 0.373           & 0.542               & 4.062               & 203         & 2                                & 341                              \\ \hline
		0.195             & 0.667              & 0.216           & 0.327               & 9.111               & 40          & 20                               & 145                              \\ \hline
		0.265             & 0.934              & 0.27            & 0.419               & 11.222              & 298         & 21                               & 806                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές ανιχνευτή Haar Cascade}
%	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.584             & 1                  & 0.584           & 0.737               & 3.89                & 205         & 0                                & 146                              \\ \hline
		0.307             & 0.827              & 0.328           & 0.47                & 14.45               & 43          & 9                                & 88                               \\ \hline
		0.719             & 0.966              & 0.737           & 0.836               & 3.478               & 143         & 5                                & 51                               \\ \hline
		0.264             & 0.966              & 0.266           & 0.417               & 11.195              & 86          & 3                                & 237                              \\ \hline
		0.399             & 1                  & 0.399           & 0.571               & 6.056               & 145         & 0                                & 218                              \\ \hline
		0.287             & 0.868              & 0.3             & 0.446               & 12.487              & 33          & 5                                & 77                               \\ \hline
		0.178             & 0.949              & 0.179           & 0.302               & 5.96                & 187         & 10                               & 855                              \\ \hline
		0.296             & 0.706              & 0.338           & 0.457               & 12.883              & 24          & 10                               & 47                               \\ \hline
		0.833             & 0.988              & 0.842           & 0.909               & 3.036               & 85          & 1                                & 16                               \\ \hline
		0.313             & 0.857              & 0.33            & 0.477               & 10.401              & 36          & 6                                & 73                               \\ \hline
		0.282             & 0.981              & 0.284           & 0.44                & 3.989               & 154         & 3                                & 389                              \\ \hline
		0.335             & 0.807              & 0.364           & 0.502               & 12.971              & 71          & 17                               & 124                              \\ \hline
		0.461             & 0.985              & 0.464           & 0.631               & 5.263               & 518         & 8                                & 598                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές ανιχνευτή SSD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.626             & 0.92               & 0.662           & 0.77                & 3.863               & 219         & 19                               & 112                              \\ \hline
		0.051             & 0.167              & 0.068           & 0.097               & 16.008              & 7           & 35                               & 96                               \\ \hline
		0.402             & 0.952              & 0.41            & 0.573               & 10.67               & 80          & 4                                & 115                              \\ \hline
		0.166             & 0.818              & 0.172           & 0.284               & 6.999               & 54          & 12                               & 260                              \\ \hline
		0.264             & 0.95               & 0.268           & 0.418               & 8.367               & 96          & 5                                & 262                              \\ \hline
		0.2               & 0.885              & 0.205           & 0.333               & 3.997               & 23          & 3                                & 89                               \\ \hline
		0.249             & 0.949              & 0.252           & 0.399               & 3.336               & 262         & 14                               & 776                              \\ \hline
		0.107             & 0.211              & 0.178           & 0.193               & 10.418              & 8           & 30                               & 37                               \\ \hline
		0.515             & 0.945              & 0.531           & 0.68                & 12.033              & 52          & 3                                & 46                               \\ \hline
		0.304             & 0.614              & 0.376           & 0.467               & 8.929               & 35          & 22                               & 58                               \\ \hline
		0.412             & 0.856              & 0.443           & 0.584               & 4.892               & 225         & 38                               & 283                              \\ \hline
		0.234             & 0.738              & 0.255           & 0.379               & 11.741              & 48          & 17                               & 140                              \\ \hline
		0.236             & 0.834              & 0.248           & 0.382               & 10.743              & 267         & 53                               & 810                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές CSRT με ανιχνευτή Haar.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}




\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.591             & 0.924              & 0.622           & 0.743               & 4.183               & 207         & 17                               & 126                              \\ \hline
		0.29              & 0.87               & 0.303           & 0.449               & 12.283              & 40          & 6                                & 92                               \\ \hline
		0.553             & 0.724              & 0.701           & 0.712               & 7.071               & 110         & 42                               & 47                               \\ \hline
		0.12              & 0.619              & 0.129           & 0.214               & 11.36               & 39          & 24                               & 263                              \\ \hline
		0.413             & 0.938              & 0.425           & 0.585               & 7.281               & 150         & 10                               & 203                              \\ \hline
		0.2               & 0.548              & 0.24            & 0.333               & 10.684              & 23          & 19                               & 73                               \\ \hline
		0.183             & 0.906              & 0.186           & 0.309               & 5.896               & 192         & 20                               & 840                              \\ \hline
		0.04              & 0.143              & 0.053           & 0.077               & 10.447              & 3           & 18                               & 54                               \\ \hline
		0.634             & 0.955              & 0.653           & 0.776               & 4.416               & 64          & 3                                & 34                               \\ \hline
		0.357             & 0.953              & 0.363           & 0.526               & 8.04                & 41          & 2                                & 72                               \\ \hline
		0.26              & 0.928              & 0.265           & 0.413               & 3.71                & 142         & 11                               & 393                              \\ \hline
		0.273             & 0.615              & 0.329           & 0.429               & 14.589              & 56          & 35                               & 114                              \\ \hline
		0.41              & 0.922              & 0.425           & 0.582               & 11.161              & 461         & 39                               & 624                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές CSRT με ανιχνευτή SSD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.631             & 0.929              & 0.664           & 0.774               & 11.062              & 221         & 17                               & 112                              \\ \hline
		0.051             & 0.167              & 0.068           & 0.097               & 12.676              & 7           & 35                               & 96                               \\ \hline
		0.362             & 0.857              & 0.385           & 0.531               & 35.456              & 72          & 12                               & 115                              \\ \hline
		0.129             & 0.636              & 0.139           & 0.228               & 11.412              & 42          & 24                               & 260                              \\ \hline
		0.259             & 0.931              & 0.264           & 0.411               & 11.22               & 94          & 7                                & 262                              \\ \hline
		0.191             & 0.846              & 0.198           & 0.321               & 8.138               & 22          & 4                                & 89                               \\ \hline
		0.246             & 0.949              & 0.25            & 0.395               & 11.285              & 259         & 14                               & 779                              \\ \hline
		0.12              & 0.237              & 0.196           & 0.214               & 14.492              & 9           & 29                               & 37                               \\ \hline
		0.505             & 0.927              & 0.526           & 0.671               & 27.083              & 51          & 4                                & 46                               \\ \hline
		0.313             & 0.632              & 0.383           & 0.477               & 16.523              & 36          & 21                               & 58                               \\ \hline
		0.416             & 0.863              & 0.445           & 0.587               & 13.997              & 227         & 36                               & 283                              \\ \hline
		0.161             & 0.516              & 0.19            & 0.277               & 14.683              & 33          & 31                               & 141                              \\ \hline
		0.219             & 0.772              & 0.234           & 0.359               & 21.256              & 247         & 73                               & 810                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές TLD με ανιχνευτή Haar.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{Mean\_dist} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.537             & 0.839              & 0.599           & 0.699               & 13.614              & 188         & 36                               & 126                              \\ \hline
		0.181             & 0.543              & 0.214           & 0.307               & 11.773              & 25          & 21                               & 92                               \\ \hline
		0.553             & 0.724              & 0.701           & 0.712               & 12.172              & 110         & 42                               & 47                               \\ \hline
		0.12              & 0.619              & 0.129           & 0.214               & 14.567              & 39          & 24                               & 263                              \\ \hline
		0.388             & 0.881              & 0.41            & 0.56                & 9.237               & 141         & 19                               & 203                              \\ \hline
		0.2               & 0.548              & 0.24            & 0.333               & 7.972               & 23          & 19                               & 73                               \\ \hline
		0.181             & 0.896              & 0.184           & 0.306               & 13.891              & 190         & 22                               & 840                              \\ \hline
		0.027             & 0.095              & 0.036           & 0.052               & 14.541              & 2           & 19                               & 54                               \\ \hline
		0.584             & 0.881              & 0.634           & 0.738               & 9.261               & 59          & 8                                & 34                               \\ \hline
		0.278             & 0.727              & 0.311           & 0.435               & 14.102              & 32          & 12                               & 71                               \\ \hline
		0.267             & 0.954              & 0.271           & 0.422               & 11.429              & 146         & 7                                & 393                              \\ \hline
		0.127             & 0.286              & 0.186           & 0.225               & 15.474              & 26          & 65                               & 114                              \\ \hline
		0.396             & 0.89               & 0.416           & 0.567               & 19.066              & 445         & 55                               & 624                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Mετρικές TLD με ανιχνευτή SSD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.625             & 0.841              & 0.709           & 0.769               & 248         & 47                               & 102                              \\ \hline
		0.367             & 0.667              & 0.45            & 0.537               & 50          & 25                                & 62                               \\ \hline
		0.647             & 0.819              & 0.755           & 0.786               & 131          & 29                               & 43                               \\ \hline
		0.302             & 0.927              & 0.309           & 0.464               & 99          & 8                                & 229                              \\ \hline
		0.356             & 0.938              & 0.365           & 0.525               & 135         & 14                                & 210                              \\ \hline
		0.412             & 0.84               & 0.447           & 0.583               & 42          & 8                                & 49                               \\ \hline
		0.363             & 0.951              & 0.37            & 0.533               & 320         & 30                               & 702                              \\ \hline
		0.667             & 0.8                & 0.8             & 0.8                 & 50          & 12                                & 12                                \\ \hline
		0.427             & 0.496              & 0.753           & 0.598               & 64          & 65                               & 21                               \\ \hline
		0.694             & 0.956              & 0.717           & 0.819               & 78          & 10                                & 27                               \\ \hline
		0.44              & 0.859              & 0.475           & 0.611               & 225         & 37                               & 249                              \\ \hline
		0.446             & 0.719              & 0.539           & 0.617               & 97          & 34                               & 75                               \\ \hline
		0.333             & 0.756              & 0.373           & 0.5                 & 340         & 110                              & 570                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή Haar και tracker CSRT.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.645             & 0.858              & 0.723           & 0.784               & 253         & 42                               & 97                               \\ \hline
		0.457             & 0.778              & 0.525           & 0.627               & 61          & 18                                & 59                               \\ \hline
		0.647             & 0.819              & 0.755           & 0.786               & 127          & 26                               & 50                               \\ \hline
		0.287             & 0.891              & 0.297           & 0.445               & 49          & 6                                & 116                              \\ \hline
		0.351             & 0.929              & 0.361           & 0.52                & 104         & 8                                & 184                              \\ \hline
		0.44              & 0.88               & 0.468           & 0.611               & 52          & 6                                & 55                               \\ \hline
		0.372             & 0.968              & 0.377           & 0.543               & 391         & 14                                & 647                              \\ \hline
		0.429             & 0.6                & 0.6             & 0.6                 & 52          & 34                                & 34                                \\ \hline
		0.427             & 0.496              & 0.753           & 0.598               & 84          & 85                               & 29                               \\ \hline
		0.567             & 0.844              & 0.633           & 0.724               & 63          & 7                                & 45                               \\ \hline
		0.452             & 0.874              & 0.483           & 0.622               & 229         & 33                               & 245                              \\ \hline
		0.462             & 0.737              & 0.553           & 0.632               & 94          & 33                               & 76                               \\ \hline
		0.336             & 0.761              & 0.376           & 0.503               & 350         & 101                              & 674                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή Haar και tracker TLD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.587             & 0.838              & 0.663           & 0.74                & 232         & 45                               & 118                              \\ \hline
		0.424             & 0.619              & 0.574           & 0.595               & 59          & 36                               & 44                               \\ \hline
		0.639             & 0.864              & 0.711           & 0.78                & 140         & 22                               & 57                               \\ \hline
		0.475             & 0.866              & 0.513           & 0.645               & 155          & 24                               & 147                               \\ \hline
		0.48              & 0.91               & 0.504           & 0.649               & 183         & 18                               & 180                              \\ \hline
		0.306             & 0.564              & 0.4             & 0.468               & 40          & 18                               & 58                               \\ \hline
		0.326             & 0.947              & 0.332           & 0.492               & 340         & 20                               & 689                              \\ \hline
		0.615             & 0.667              & 0.889           & 0.762               & 46          & 23                               & 15                                \\ \hline
		0.848             & 0.937              & 0.899           & 0.918               & 89          & 6                                & 10                               \\ \hline
		0.717             & 0.95               & 0.745           & 0.835               & 82          & 5                                & 28                               \\ \hline
		0.314             & 0.891              & 0.326           & 0.478               & 156         & 19                               & 322                              \\ \hline
		0.565             & 0.778              & 0.673           & 0.722               & 120          & 30                               & 54                               \\ \hline
		0.492             & 0.914              & 0.516           & 0.66                & 656         & 52                               & 621                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή SSD και tracker CSRT.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F\_Measure} & \textbf{TP} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FP}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{FN}} \\ \hline
		0.599             & 0.848              & 0.671           & 0.75                & 235         & 42                               & 115                              \\ \hline
		0.506             & 0.698              & 0.647           & 0.672               & 69          & 31                               & 36                               \\ \hline
		0.701             & 0.914              & 0.751           & 0.825               & 148         & 14                               & 49                               \\ \hline
		0.468             & 0.857              & 0.508           & 0.638               & 146          & 25                               & 143                               \\ \hline
		0.48              & 0.91               & 0.504           & 0.649               & 183         & 18                               & 180                              \\ \hline
		0.288             & 0.538              & 0.382           & 0.447               & 36          & 30                               & 54                               \\ \hline
		0.322             & 0.938              & 0.329           & 0.487               & 381         & 44                               & 630                              \\ \hline
		0.75              & 0.75               & 1               & 0.857               & 57          & 18                                & 0                                \\ \hline
		0.83              & 0.926              & 0.889           & 0.907               & 88          & 7                                & 11                               \\ \hline
		0.717             & 0.95               & 0.745           & 0.835               & 78          & 4                                & 33                               \\ \hline
		0.319             & 0.903              & 0.331           & 0.484               & 158         & 17                               & 320                              \\ \hline
		0.528             & 0.744              & 0.644           & 0.691               & 47          & 31                               & 57                               \\ \hline
		0.513             & 0.939              & 0.53            & 0.678               & 621         & 37                               & 556                              \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές Particle Filter με ανιχνευτή SSD και tracker TLD.}
	\label{tab:my-table}
\end{table}






\newpage
%\subsubsection{Συμπεράσματα}


\par 
Οι πίνακες 2.5 - 2.14 παρουσιάζουν τις τιμές κάποιων μετρικών που λάβαμε για κάθε αλγόριθμο που χρησιμοποιήθηκε. Συγκεκριμένα, οι κύριες μετρικές που χρησιμοποιήσαμε είναι:

\begin{itemize}
	\item Accuracy  = $\displaystyle\frac{\mbox{TP}}{\mbox{TP + FP + FN}}$   
	\item Precision = $\displaystyle\frac{\mbox{TP}}{\mbox{TP + FP}}$   
	\item Recall    = $\displaystyle\frac{\mbox{TP}}{\mbox{TP + FN}}$   
	\item F1 Score  = $\displaystyle\frac{\mbox{2 * Precision * Recall}}{\mbox{Precision + Recall}}$   
\end{itemize}


\noindent
όπου 

\par
 - ΤΡ = True Positives = Eντοπίστηκε άνθρωπος ο οποίος υπήρχε στο πλάνο
\par
 - FP = False Positives = Εντοπίστηκε άνθρωπος ο οποίος δεν υπήρχε
\par
 - FN = False Negatives = Δεν εντοπίστηκε άνθρωπος ο οποίος υπήρχε\\

\noindent
Επειδή με τα δεδομένα των καμερών δεν είναι εύκολο να ξεκαθαρίσουμε τί είναι FP ή FN, αποφασίσαμε να ακολουθήσουμε την ακόλουθη λογική. Αν ο αριθμός των ground truth bounding boxes είναι μεγαλύτερος από τον αριθμό όσων βρήκαμε, θεωρούμε την διαφορά False Negatives. Αν παρατηρήσουμε εμείς περισσότερα ή ίσα bounding boxes θεωρούμε ότι είναι False Positives.\\

\par 
Είναι προφανές, ότι όταν ο detector δεν μπορεί να εντοπίσει σωστά ανθρώπους ή τους εντοπίζει σε λάθος θέσεις, τότε αυτό το σφάλμα θα το επομιστούν και οι υπόλοιποι αλγόριθμοι. Αυτό εξηγεί και τον μεγάλο αριθμό False Positives \& False Negatives των αλγορίθμων παρακολούθησης αλλά και των Φίλτρων Σωματιδίων. Επιπλέον, αξίζει να σχολιάσουμε το γεγονός ότι σε αρκετά βίντεο του Dataset, τα True Positives, δηλαδή η μετρική που δείχνει τον συνολικό αριθμό των ανθρώπων που ο αλγόριθμος εντόπισε σωστά, για τους αλγόριθμους ανίχνευσης και παρακολούθησης, έχει πολύ μικρή τιμή. Αυτό οφείλεται στο γεγονός ότι στα βίντεο αυτά, τα περισσότερα από τα οποία είναι τραβηγμένα από την κάμερα κάθετα ως προς την κίνηση των ανθρώπων όπως αναφέραμε και παραπάνω, οι αλγόριθμοι ανίχνευσης αδυνατούν να εντοπίσουν ανθρώπινη παρουσία. Λαμβάνοντας υπόψη τα παραπάνω, συνειδητοποιούμε ότι θα πρέπει να δώσουμε μεγαλύτερη σημασία στην σύγκριση των Φίλτρων Σωματιδίων που υλοποιήσαμε με τα αποτελέσματα των detectors \& trackers ώστε να δούμε κατά πόσο βελτιώσαμε την παρακολούθηση των ανθρώπων.\\

\par 
Είναι πολύ σημαντικό, όπως φαίνεται και στους πίνακες, ότι τα φίλτρα σωματιδίων που υλοποιήθηκαν έχουν βρει στην πλειονότητά τους και στα περισσότερα βίντεο περισσότερους ανθρώπους από τους detectors και από τους trackers. Aυτό μας δείχνει ότι τα φίλτρα επιτυγχάνουν να παρακολουθούν την ανθρώπινη παρουσία στο χώρο αποτελεσματικότερα από τους αλγόριθμους ανίχνευσης και παρακολούθησης. Eπιπλέον, ο αριθμός των False Negatives είναι πολύ μικρότερος σε σχέση με τους έτοιμους αλγορίθμους, σχεδόν σε όλα τα βίντεο και για κάθε φίλτρο. Τα Φίλτρα Σωματιδίων δηλαδή, παρακολουθούν ανθρώπους τους οποίους αδυνατούν να εντοπίσουν οι υπόλοιποι αλγόριθμοι. Ωστόσο, τα False Positives, δηλαδή ο εντοπισμός ανθρώπων ενώ δεν υπάρχουν είναι αυξημένος σε σχέση με τους υπόλοιπους αλγορίθμους τα Φίλτρα Σωματιδίων. Βέβαια, o αριθμός τους είναι αρκετά μικρός, οπότε δεν λαμβάνονται πολύ σοβαρά υπόψη. \\

\par 
Υπάρχουν πολλοί πίνακες, λόγω των αρκετών παραμετροποιήσεων που κάναμε, επομένως απαιτείται κάποιος χρόνος και προσεκτική παρατήρηση για να μπορέσει ο αναγνώστης να κάνει αυτές τις παρατηρήσεις. Γι' αυτό τον λόγο, παρακάτω παρουσιάζουμε, σε πίνακες, τους λόγους των True Positives, False Positives, False Negatives, των Φίλτρων Σωματιδίων προς των υπόλοιπων αλγορίθμων. \\





\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{True Positives Comparison }}                                                                                                                                                                                             \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{PF \textbackslash D-T}} & \textbf{Haar} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{SSD}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{CSRT - H}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{CSRT - S}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{TLD - H}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{TLD - S}} \\ \hline
		\textbf{PF H-C}                                      & 1.401         & 1.228                             & 1.342                                  & 1.395                                  & 1.387                                 & 1.517                                 \\ \hline
		\textbf{PF H-T}                                      & 1.41          & 1.235                             & 1.35                                   & 1.403                                  & 1.395                                 & 1.526                                 \\ \hline
		\textbf{PF S-C}                                      & 1.75          & 1.534                             & 1.676                                  & 1.742                                  & 1.733                                 & 1.895                                 \\ \hline
		\textbf{PF S-T}                                      & 1.777         & 1.557                             & 1.702                                  & 1.769                                  & 1.759                                 & 1.924                                 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Σύγκριση των True Positives των Φίλτρων Σωματιδίων με τους υπόλοιπους αλγορίθμους. Τα αποτελέσματα προκύπτουν ως: pf\_tp / other\_tp}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{False Positives Comparison}}                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{PF \textbackslash D-T}} & \textbf{Haar} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{SSD}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{CSRT - H}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{CSRT - S}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{TLD - H}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{TLD - S}} \\ \hline
		\textbf{PF H-C}                                      & 3.293         & 4.725                             & 1.614                                  & 1.575                                  & 1.393                                 & 1.109                                 \\ \hline
		\textbf{PF H-T}                                      & 3.202         & 4.594                             & 1.569                                  & 1.531                                  & 1.355                                 & 1.078                                 \\ \hline
		\textbf{PF S-C}                                      & 2.667         & 3.826                             & 1.307                                  & 1.275                                  & 1.128                                 & 0.898                                 \\ \hline
		\textbf{PF S-T}                                      & 2.384         & 3.42                              & 1.168                                  & 1.14                                   & 1.009                                 & 0.803                                 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Σύγκριση των False Positives των Φίλτρων Σωματιδίων με τους υπόλοιπους αλγορίθμους. Τα αποτελέσματα προκύπτουν ως: pf\_fp / other\_fp}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{7}{|c|}{\textbf{False Negatives Comparison}}                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{PF \textbackslash D-T}} & \textbf{Haar} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{SSD}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{CSRT - H}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{CSRT - S}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{TLD - H}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{TLD - S}} \\ \hline
		\textbf{PF H-C}                                      & 0.726         & 0.765                             & 0.781                                  & 0.768                                  & 0.78                                  & 0.769                                 \\ \hline
		\textbf{PF H-T}                                      & 0.722         & 0.761                             & 0.777                                  & 0.765                                  & 0.776                                 & 0.765                                 \\ \hline
		\textbf{PF S-C}                                      & 0.752         & 0.793                             & 0.809                                  & 0.796                                  & 0.808                                 & 0.797                                 \\ \hline
		\textbf{PF S-T}                                      & 0.74          & 0.781                             & 0.797                                  & 0.784                                  & 0.795                                 & 0.784                                 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Σύγκριση των False Negatives των Φίλτρων Σωματιδίων με τους υπόλοιπους αλγορίθμους. Τα αποτελέσματα προκύπτουν ως: pf\_fn / other\_fn}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


\par
Πέρα από τους πίνακες που παρουσιάστηκαν και δείχνουν ποσοτικά τα αποτελέσματα του συστήματος που αναπτύξαμε, κρίθηκε ορθό να παρουσιάσουμε και κάποιες ενδεικτικές εικόνες από τα πειράματα τα οποία κάναμε και δείχνουν την σημασία των Φίλτρων Σωματιδίων στην παρακολούθηση της ανθρώπινης παρουσίας. Όπως φαίνεται και στις παρακάτω εικόνες, τα Φίλτρα Σωματιδίων που δημιουργούνται με βάση τους ανιχνευτές που έχουμε στην διάθεσή μας, όπως αναφέραμε στο κεφάλαιο τέσσερα, φαίνεται ότι παρακολουθούν με αρκετά μεγάλη επιτυχία όσους ανθρώπους επιτυγχάνουν οι ανιχνευτές και οι αλγόριθμοι παρακολούθησης να μην χάνουν για πολύ μεγάλα διαστήματα. \\

\par
Προκειμένου να αποφύγουμε να πλατιάσουμε και να παρουσιάζουμε την συμπεριφορά των Φίλτρων Σωματιδίων για κάθε πιθανό συνδυασμό detector - tracker, θα παρουσιάσουμε μόνο το ζευγάρι SSD - CSRT στις Εικ 5.5 - 5.8.\\

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/sc/ssd_csrt_0.png}
	\caption{Χρήση SSD \& CSRT στο frame 0.} 
	\label{fig:sc_ssd_pf_frame_0}
\end{figure}


\noindent 
Όπως φαίνεται, με το που οι ανιχνευτές εντόπισαν δύο ανθρώπους δημιουργήθηκαν δύο Φίλτρα Σωματιδίων τυχαία κάπου στο πλαίσιο της εικόνας. \\

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/sc/ssd_csrt_3.png}
	\caption{Χρήση SSD \& CSRT στο frame 3.} 
	\label{fig:sc_ssd_pf_frame_3}
\end{figure}


\noindent 
Τα Φίλτρα Σωματιδίων αρχίζουν να συγκλίνουν προς το εσωτερικό των ορθογωνίων που περικλείουν τους ανθρώπους. \\


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/sc/ssd_csrt_9.png}
	\caption{Χρήση SSD \& CSRT στο frame 9.} 
	\label{fig:sc_ssd_pf_frame_9}
\end{figure}

\noindent
Μετά από πολύ λίγα frames παρατηρούμε ότι έχουμε πολύ καλή εκτίμηση της θέσης των ανθρώπων.


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/sc/ssd_csrt_19.png}
	\caption{Χρήση SSD \& CSRT στο frame 19.} 
	\label{fig:sc_ssd_pf_frame_19}
\end{figure}


\noindent
Μετά απο δεκαεννέα frames παρουσιάζεται ένας τρίτος άνθρωπος ο οποίος εντοπίζεται με επιτυχία και δημιουργείται το αντίστοιχο Φίλτρο Σωματιδίων.




\section{Ανίχνευση και Παρακολούθηση Ανθρώπινης Παρουσίας με Χρήση Πολλαπλών RBG Καμερών}


\subsection{Εισαγωγή}

\par 
Η προηγούμενη ανάλυση μας έδωσε πολύ χρήσιμα στοιχεία σχετικά με την αξία των Φίλτρων Σωματιδίων για την παρακολούθηση ανθρώπων και γενικά αντικειμένων σε βίντεο. Στο κεφάλαιο αυτό θα παρουσιάσουμε τα αποτελέσματα από τα πειράματα που κάναμε με την χρήση ενός νέου σετ δεδομένων, για παρακολούθηση ανθρώπων με πολλαπλές κάμερες. Προκειμένου να δείξουμε την αξία της χρήσης των πολλαπλών καμερών, θα παρουσιάσουμε τα αποτελέσματα που προέκυψαν για μία, δύο, και τρεις κάμερες αντίστοιχα. Επιπλέον, πρέπει να αναφέρουμε ότι στο συγκεκριμένο σετ δεδομένων, οι αλγόριθμοι ανίχνευσης Haar Cascade και HOG δεν μπόρεσαν να ανιχνεύσουν ανθρώπους επιτυχώς, παρά μόνο σε ελάχιστα frames. Επομένως, θεωρήσαμε ότι δεν αξίζει να παρουσιάσουμε αποτελέσματα χρησιμοποιώντας αυτούς τους αλγορίθμους. Ο μόνος αλγόριθμος ανίχνευσης που τα κατάφερε αρκετά καλά ήταν ο Single Shot Detector (SSD), αν και όχι για όλες τις κάμερες. Στις περισσότερες κάμερες, δεν ανιχνεύθηκαν αρκετοί άνθρωποι και λαμβάνουμε δεδομένα είτε από μία είτε από δύο κάμερες αλλά όχι πολύ συχνά από τρεις.  






\subsection{Σετ Δεδομένων VIPT\_2014}

\par 
Το συγκεκριμένο σύνολο δεδομένων περιλαμβάνει συγχρονισμένες ακολουθίες εικόνων (βίντεο) από τέσσερις διαφορετικές κάμερες. 

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./images/thesis_imgs/vipt.jpg}
	\caption{Λήψεις από τέσσερις διαφορετικές κάμερες για το VIPT\_2014 Dataset.} 
	\label{fig:vipt}
\end{figure}

\par
Αυτό το σετ δεδομένων δημιουργήθηκε με σκοπό την παρακολούθηση ανθρώπων σε κλειστό περιβάλλον, σε ένα εργαστήριο, υπό την επίδραση μεταβαλλόμενης φωτεινότητας. Για τον λόγο αυτό, περιλαμβάνει τρεις διαφορετικές λήψεις, δύο από τις οποίες χρησιμοποιούνται για την εκπαίδευση των αλγορίθμων που πρόκειται να χρησιμοποιηθούν και μία λήψη για τον έλεγχο των αποτελεσμάτων σε σχέση με την γενική αλήθεια (ground truth), για την επιβεβαίωση της επίδοσης της προτεινόμενης μεθόδου. Τα βίντεο λήφθησαν με ρυθμό 15Ηz από τέσσερις διαφορετικές κάμερες με αλληλεπικαλυπτόμενο οπτικό πεδίο. Οι εικόνες έχουν ανάλυση 1024x768 και είναι αποθηκευμένες σε μορφή .jpeg. Ωστόσο, επειδή σε τέτοια συστήματα παίζει μεγάλο ρόλο η ταχύτητα επεξεργασίας των εικόνων, χρησιμοποιήσαμε τις βιβλιοθήκες του OpenCV ώστε να σμικρύνουμε τις εικόνες στο μισό, δηλαδή σε ανάλυση 512x368 pixels. Τέλος, στον υπολογιστή που έγιναν τα πειράματα δεν κατέστη δυνατή η χρήση των τεσσάρων καμερών ταυτόχρονα. To σύστημα κολλούσε και διακοπτόταν η λειτουργία του μετά από ένα διάστημα. \\

\par 
Το VIPT 2014 σετ δεδομένων περιέχει και τα αρχεία βαθμονόμησης των καμερών, κάτι το οποίο μας βοηθά πάρα πολύ, διότι θα ήταν αδύνατο να προβλέψουμε τις πιθανές θέσεις των ανθρώπων στον τρισδιάστατο χώρο αν δεν γνωρίζαμε τις παραμέτρους των καμερών. Πιο αναλυτικά, για κάθε κάμερα έχουν δοθεί οι εξωγενείς (πίνακας περιστροφής \textbf{R}, διάνυσμα μετατόπισης $\vec{t}$) και οι ενδογενείς (εστιακό μήκος f{x}, f{y}, το οπτικό κέντρο (c{x},c{y}) και ο πίνακας παραμόρφωσης \textbf{T}) παράμετροι. \\

\par
Στην παρακάτω εικόνα φαίνεται η κάτοψη του εργαστηρίου όπου απεικονίζονται οι θέσεις των καμερών καθώς και οι διαστάσεις του χώρου.

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./images/thesis_imgs/vipt_room.png}
	\caption{Κάτοψη του εργαστηρίου του VIPT\_2014 Dataset.} 
	\label{fig:vipt_lab}
\end{figure}




\subsection{Ανίχνευση και Παρακολούθηση σε 3D Χώρο με Χρήση Μίας Κάμερας}

Από τις τέσσερις κάμερες που είναι εγκατεστημένες στον χώρο του εργαστηρίου, αρκετά καλά αποτελέσματα από τον αλγόριθμο ανίχνευσης λάβαμε μόνο από την κάμερα 0. Γι' αυτό, παρακάτω παρουσιάζονται τα αποτελέσματα και τα συμπεράσματα στα οποία καταλήξαμε όσον αφορά την χρήση της κάμερας 0 για παρακολούθηση ανθρώπων σε κλειστό χώρο με την χρήση Φίλτρων Σωματιδίων. Από τις υπόλοιπες κάμερες, η ποιότητα των Φίλτρων Σωματιδίων παραμένει η ίδια απλώς είναι πολύ λίγες οι επιτυχημένες ανιχνεύσεις. \\

\par 
Πριν την έκθεση των αποτελεσμάτων με την μορφή πινάκων, κρίθηκε σκόπιμη η απεικόνιση κάποιων στιγμιοτύπων για να μπορεί και ο αναγνώστης να αντιληφθεί καλύτερα την παρακολούθηση που κάνουμε στον χώρο. Φυσικά, δεν είναι δυνατόν να απεικονιστούν όλες οι εικόνες του βίντεο που αναλύθηκαν, γι'αυτό παρουσιάζονται κάποιες ενδεικτικές στις εικόνες 5.11 - 5.24.

\newpage

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_0.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_0_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Όπως είναι φανερό, το σύστημά μας κατάφερε και εντόπισε αρκετά ικανοποιητικά τον άνθρωπο που εμφανίστηκε στην αρχή του Dataset.

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_1.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_1_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Σε αυτή την περίπτωση, μπορούμε να παρατηρήσουμε μια απόκλιση από την πραγματική θέση του ανθρώπου. Μπορεί να θεωρείται λανθασμένη, αλλά πρόκειται για μια σχετικά καλή εκτίμηση.


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_2.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_2_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Σε αυτές τις εικόνες βλέπουμε ότι το σύστημα δεν κατάφερε να κάνει καλές εκτιμήσεις. Επειδή ο άνθρωπος στα αριστερά είναι κοντά στον τοίχο και η γωνία θ που αναφέραμε προηγουμένως είναι αρκετά μεγάλη, το σύστημα εκτιμά ότι ο άνθρωπος βρίσκεται πέρα από τα όρια του εργαστηρίου (κάτι τέτοιο μπορούμε να το διορθώσουμε αν βάλουμε κάποια όρια αλλά επιλέξαμε να μην το κάνουμε ώστε να δείξουμε την ποιότητα της προσέγγισής μας).


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_3.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_3_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Σε αυτή την περίπτωση έχουμε αρκετά καλή προσέγγιση της θέσης των ανθρώπων στον χώρο. Για τον άνθρωπο μπροστά στην κάμερα όχι και τόσο πολύ αλλά η απόκλιση δεν είναι πολύ μεγάλη.


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_4.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_4_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Και πάλι ο άνθρωπος στα αριστερά της εικόνας, που βρίσκεται κοντά στον τοίχο εντοπίζεται έξω από τα όρια του χώρου αλλά όχι με πολύ μεγάλο σφάλμα. Ο άνθρωπος στην δεξιά πλευρά εντοπίζεται κάπως καλύτερα.


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_6.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_6_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Υπάρχει αδυναμία από τον detector SSD να ανιχνεύσει το τρίτο άτομο στην εικόνα. Τα άλλα δύο παρακολουθούνται αρκετά καλά. 


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_7.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/thesis_imgs/cam0/cam0_7_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με μία κάμερα και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Τέλος, τα Φίλτρα Σωματιδίων είναι αρκετά κοντά και στους τρεις ανθρώπους, σε κανέναν όμως δεν μπόρεσαν να εκτιμήσουν αποτελεσματικά την θέση τους. Αυτό μας δείχνει ότι είναι επιτακτική ανάγκη η χρήση περισσότερων καμερών για την βελτίωση των εκτιμήσεών μας.


\par 
Παρακάτω παρουσιάζεται ο πίνακας με τις μετρικές που λήφθησαν από τα αποτελέσματα της ανάλυσής μας. Όπως φαίνεται, οι εκτιμήσεις μας είναι αρκετά μακριά από το όριο επιτυχούς εκτίμησης που τέθηκε (0.6 μέτρα) με αποτέλεσμα να θεωρηθούν πολλές εκτιμήσεις εσφαλμένες. Επιπλέον, το μέσο τετραγωνικό σφάλμα και η τυπική απόκλιση για τις επιτυχημένες ανιχνεύσεις δεν έχουν πολύ μεγάλες τιμές. Αυτό ήταν κάτι αναμενόμενο ειδικά από την στιγμή που προσεγγίζουμε το θέμα γεωμετρικά, με την μέθοδο που αναλύθηκε στο κεφάλαιο τέσσερα. Σε μέση απόσταση από την κάμερα τα αποτελέσματα είναι πολύ καλά.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Μετρικές για το Σύστημα με Μία Κάμερα}} \\ \hline
		\textbf{Boxes Detected} & \textbf{True Pos} & \textbf{False Pos} & \textbf{False Neg} & \textbf{MSE} & \textbf{StD} \\ \hline
		\textbf{1207} & 381 & \multicolumn{1}{c|}{728} & \multicolumn{1}{c|}{98} & \multicolumn{1}{c|}{0.49} & \multicolumn{1}{c|}{0.24} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές για το σύστημα με Μία κάμερα}
	\label{tab:my-table}
\end{table}




\subsection{Ανίχνευση και Παρακολούθηση σε 3D Χώρο με Χρήση Δύο Καμερών}

Προκειμένου να βελτιώσουμε, έστω και λίγο την ακρίβεια των ανιχνεύσεων στον τρισδιάστατο χώρο, επιλέξαμε την χρήση των πολλαπλών καμερών, ώστε να συνδυάσουμε, όσο το δυνατόν γίνεται τα αποτελέσματά τους και να εξάγουμε ένα πιο ακριβές συμπέρασμα. Παρακάτω παρουσιάζονται κάποιες εικόνες ενδεικτικές που αποτυπώνουν την παρακολούθηση των ανθρώπων με χρήση Φίλτρων Σωματιδίων για δύο κάμερες (Εικ. 5.25 - 5.30). Αντί να μπούμε στην διαδικασία και να βρούμε το καλύτερο ζευγάρι καμερών, αυτό που θα μας έδινε τα πιο ακριβή αποτελέσματα, θεωρήσαμε προτιμότερη την χρήση δύο τυχαίων καμερών, ώστε τα αποτελέσματά μας να είναι ρεαλιστικά. Χρησιμοποιήθηκαν οι κάμερες 0 και 1. Παρατηρώντας τις μετρήσεις, καταλήγουμε στο συμπέρασμα ότι υπάρχει μια σχετική βελτίωση με την χρήση δύο καμερών αλλά όχι πολύ μεγάλη. Υπήρξε μια αύξηση των επιτυχημένων παρατηρήσεων (True Positives) και μείωση των εσφαλμένα επιτυχημένων παρατηρήσεων (False Positives). 



% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams2/cams2_0.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με δύο κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams2/cams2_0_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με δύο κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

\par 
Παρατηρούμε ότι οι δύο άνθρωποι εντοπίζονται με μεγαλύτερη ακρίβεια απ ότι με την μία κάμερα. Το Φίλτρο με το κόκκινο χρώμα, λόγω αδυναμίας των ανιχνευτών "άπλωσε" τα σωματίδιά του στον χώρο κατά την φάση της επαναδειγματοληψίας. Αυτό το φαινόμενο επαναλαμβάνεται πολύ συχνά καθώς οι ανιχνευτές έχουν χάσει πολλούς ανθρώπους στα βίντεο. Επομένως, όσοι ανιχνέυονται για λίγο, μετά από ένα σημείο υπάρχει αδυναμία ακριβούς πρόβλεψης.


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams2/cams2_1.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με δύο κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams2/cams2_1_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με δύο κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}


Στην περίπτωση της χρήσης μίας κάμερας, υπήρχε πρόβλημα με την πρόβλεψη σημείων εκτός των ορίων του εργαστηρίου. Αυτό φαίνεται ότι είναι από τα θέματα που επιλύθηκαν με την χρήση δύο καμερών καθώς, όπως μπορούμε να δούμε, οι δύο άνθρωποι εντοπίζονται με μεγαλύτερη ακρίβεια από πριν. Ακόμα και αν υπάρχει ένα σφάλμα, δεν είναι τόσο μεγάλο για να θεωρηθεί πρόβλημα.

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams2/cams2_2.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με δύο κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams2/cams2_2_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με δύο κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Ενδεικτικά, παρουσιάζεται και μια αδυναμία του ανιχνευτή ο οποίος έχει εντοπίσει και ένα τρίτο άτομο εκεί που δεν υπάρχει και δεν έχει εντοπίσει άτομο εκεί που υπάρχει. Όσον αφορά το άτομο που βρίσκεται στον τοίχο ακριβώς δίπλα στο έντονο φως, το Φίλτρο διασκορπίζει τα σωματίδιά του και πάλι στον χώρο λόγω της αβεβαιότητας που υπάρχει. Την μικρή βελτίωση των αποτελεσμάτων μπορούμε να την δούμε και στον παρακάτω πίνακα. 



\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Μετρικές για το Σύστημα με δύο Κάμερες}} \\ \hline
		\textbf{Boxes Detected} & \textbf{True Pos} & \textbf{False Pos} & \textbf{False Neg} & \textbf{MSE} & \textbf{StD} \\ \hline
		\textbf{1207} & 433 & \multicolumn{1}{c|}{679} & \multicolumn{1}{c|}{95} & \multicolumn{1}{c|}{0.45} & \multicolumn{1}{c|}{0.23} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές για το σύστημα με δύο κάμερες}
	\label{tab:my-table}
\end{table}



\subsection{Ανίχνευση και Παρακολούθηση σε 3D Χώρο με Χρήση Τριών Καμερών}
Η χρήση τριών καμερών μας έδωσε καλύτερα αποτελέσματα από την χρήση μίας ή δύο καμερών. Οι ανιχνευτές και πάλι αντιμετώπισαν πολλές δυσκολίες με αποτέλεσμα να μην φανεί τεράστια διαφορά στα αποτελέσματά μας. Ένας ακόμη παράγοντας που έπαιξε ρόλο σε αυτό είναι το γεγονός ότι ο συνδυασμός των αποτελεσμάτων Ν ασύγχρονων καμερών, είναι κάτι ιδιαίτερα πολύπλοκο το οποίο έχει μεγάλες συνέπειες στην ποιότητα των αποτελεσμάτων, αν υπάρχουν μεγάλες χρονικές διαφορές. Πιθανό είναι επίσης ο αλγόριθμος ενοποίησης των δεδομένων που υλοποιήθηκε να χρειάζεται περαιτέρω βελτίωση. \\

Πέρα από τα αρνητικά, τα οποία θα αναλυθούν στο επόμενο κεφάλαιο, το σύστημα που υλοποιήθηκε αποτελεί μία αρκετά καλή βάση, ώστε να γίνει πιο αποδοτική η παρακολούθηση πολλαπλών ανθρώπων με πολλαπλές κάμερες. Όπως μπορείτε να δείτε στις παρακάτω εικόνες 5.31 - 5.38 και στον πίνακα των μετρικών, υπάρχουν σημαντικές βελτιώσεις.

  

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_0.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_0_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Συγκριτικά με τις αντίστοιχες εικόνες παραπάνω για την χρήση μίας και δύο καμερών μπορούμε να παρατηρήσουμε την διαφορά και την βελτίωση που προσφέρουν οι τριών κάμερες. Ο άνθρωπος εντοπίστηκε και συνεχίζει να παρακολουθείται σωστά για αρκετά μεγάλο διάστημα. Στην περίπτωση αυτού του ανθρώπου, τον ανίχννευσαν και οι τριών κάμερες και ο αλγόριθμος που υλοποιήθηκε αξιοποίησε τα δεδομένα και των τριών. Αυτό αποτελεί και πολύ βασικό στοιχείο ότι το σύστημά μας, με δεδομένο τον εντοπισμό από τις κάμερες είναι αρκετά αποδοτικό.

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_1.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_1_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Για μια ακόμα φορά, οι δύο άνθρωποι που εντοπίστηκαν και από τις τρεις κάμερες, παρακολουθήθηκαν για αρκετό διάστημα με αρκετά μεγάλη ακρίβεια. Όπως φαίνεται και στις εικόνες, η διαφορά με την χρήση μίας ή δύο καμερών είναι εμφανής.

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_2.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_2_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}


% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_3.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (RViz).} 
	\label{fig:cam0_0}
\end{figure}

% Εισαγωγή εικόνας 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{./images/thesis_imgs/cams3/cams3_3_video.png}
	\caption{Παρακολούθηση ανθρώπων με τρεις κάμερες και Φίλτρα Σωματιδίων (Video).} 
	\label{fig:cam0_0_video}
\end{figure}

Στις παραπάνω εικόνες φαίνεται ότι εντοπίστηκε εσφαλμένα ένας ακόμα άνθρωπος (κίτρινο χρώμα) ο οποίος δεν υπάρχει. Παρόλα αυτά, οι υπόλοιποι και πάλι εντοπίστηκαν με ακρίβεια.


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{Μετρικές για το Σύστημα με τρεις Κάμερες}} \\ \hline
		\textbf{Boxes Detected} & \textbf{True Pos} & \textbf{False Pos} & \textbf{False Neg} & \textbf{MSE} & \textbf{StD} \\ \hline
		\textbf{1207} & 599 & \multicolumn{1}{c|}{552} & \multicolumn{1}{c|}{56} & \multicolumn{1}{c|}{0.22} & \multicolumn{1}{c|}{0.20} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Μετρικές για το σύστημα με τρεις κάμερες}
	\label{tab:my-table}
\end{table}


 Συγκριτικά με την χρήση μίας κάμερας ο αριθμός των επιτυχημένων παρακολουθήσεων είναι διπλάσιος ενώ σε σύγκριση με την χρήση δύο καμερών, είναι περίπου μιάμιση φορά μεγαλύτερος. Ο αριθμός των εσφαλμένα επιτυχημένων παρατηρήσεων μειώθηκε σημαντικά ενώ τα εσφαλμένα αποτυχημένες παρατηρήσεις μειώθηκαν επίσης. Στον παρακάτω συγκεντρωτικό πίνακα βλέπουμε τις μετρικές για τα τρία πειράματα που διεξάγαμε.\\

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Num of Cams} & \textbf{Accuracy} & \textbf{Precision} & \textbf{Recall} & \textbf{F1-Score} \\ \hline
		1                    & 0.3156            & 0.3435             & 0.7954          & 0.4798            \\ \hline
		2                    & 0.3587            & 0.3893             & 0.8200          & 0.5280            \\ \hline
		3                    & 0.4962            & 0.5218             & 0.9145          & 0.6644            \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Σύγκριση μετρικών για το σύστημα με μία, δύο, τρεις κάμερες}
	\label{tab:my-table}
\end{table}
